台灣政府：北京當局無權對台灣民主說三道四

國台辦批蔡總統蘇揆 陸委會：始終不解台灣民意
最新更新：2020/06/22 23:27

（中央社記者沈朋達台北22日電）針對中國國台辦批評總統和行政院長，陸委會表示，蔡總統闡述台灣民主成就，北京無權置喙，蘇院長所言也是事實。陸方始終無法理解台灣民意，動輒以武力威嚇，對此深感遺憾。

大陸委員會22日晚間透過書面方式表示，有關中國國務院台灣事務辦公室對總統蔡英文和行政院長蘇貞昌近日談話的無理批評，陸委會嚴正聲明，台灣民主自由理念與價值，受到國際肯定，蔡總統應邀參加國際民主論壇，闡述台灣民主成就，北京當局無權置喙。

陸委會表示，大陸方面始終絲毫無法理解台灣民意、動輒以武力威嚇，本質上就是對民主治理的畏懼與專制思維的僵化，對此深感遺憾。

陸委會指出，中華民國是主權國家，台灣與相關國家友善往來是行使主權的權利。釣魚台是中華民國領土，陸委會呼籲各方應秉持「擱置爭議、共同開發」的原則，以和平方式解決爭議，也呼籲各方避免採取爭議作為、勿升高東海情勢緊張。

陸委會強調，台灣人民堅定反對「一國兩制」已是定論，中共妄圖以對台動武來破壞台海現狀及區域和平、威脅台灣接受統一是絕不可能得逞的，蘇院長所言均為事實。

陸委會表示，近期解放軍機艦不斷在周邊騷擾尋釁、更揚言貫徹「反分裂國家法」，此種非和平的戰爭準備行徑已嚴重違反國際法及國際關係和平原則，台灣人民及國際社會堅決反對，政府也絕不允許對岸無端挑釁，捍衛主權安全絕對不退讓。

針對蔡總統日前透過影片在哥本哈根民主高峰會上發言，中國國務院台灣事務辦公室發言人朱鳳蓮今天以不點名方式，指責蔡總統對香港事務指手畫腳，暴露藉各種場合、以各種名義在國際上謀「獨」的政治本性。

而蘇貞昌表示，中國大陸當局應全力防止2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情擴散，而共機和船艦卻不斷繞台，對區域和平穩定多有困擾，令人覺得很遺憾。

朱鳳蓮對此則說，蘇貞昌挑動兩岸對立，刻意混淆「台獨」與「台灣」區別，暴露「謀獨」本性。她也強調，中國「不承諾放棄使用武力，保留採取一切必要措施的選項」，但指此舉是針對「台獨」分子和外部勢力，非針對「台灣同胞」。（編輯：張淑伶）1090622

台灣: 中國干涉別國內政

你到過台灣嗎？你了解台灣嗎？

想睇到香港移民台灣班傻鳩二次回歸中國

因為中國係台灣國既其中一個城市

台灣太危險了

那是五毛 不用理他

謝謝南亞兄